{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011317",
        "source": "도서",
        "writer": "김헌",
        "ISBN_ISNN": "979-11-5622-667-3 (03980)",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "한국기독교 문화유산답사기",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2022-02-25",
        "domain": "자연관광",
        "title": "무학산 십자바위"
    },
    "text": "書院谷公営駐車場は舞鶴山十字岩に位置し、昌原市馬山合浦区書院谷1ギル20にある。 ここには大型バスを駐車できる空間が用意されていて便利だ。 駐車場から右側に行くと書院谷遊園地渓谷が広がっている。 ここに沿って1kmを歩いて上がれば白雲寺が出てくる。 白雲寺入口から再び2kmを歩いていくと十字岩が現れる。 十字岩は岩が十字架の形に分かれているところで、特異な姿を見せてくれる。 十字岩に到着すると、私はひざまずいてチュ·ギチョル牧師の姿を思い浮かべながら祈った。 ここで牧師はどんな気持ちで訪ねてきたのだろうか？ どんな祈りをしたのだろうか？ そんな気がした。 舞鶴山十字岩まで登る道は道しるべがよくできていて道に迷うことはない。 歩く時間は大人基準で往復1時間程度かかり、遠くない距離だ。 周辺の景色も美しく、家族連れで気軽に行ける良い場所だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "書院谷公営駐車場はどこに位置していますか？",
            "answer": "舞鶴山十字岩に位置しています。"
        },
        {
            "question": "書院谷公営駐車場ではどのような車両が駐車できますか？",
            "answer": "大型バスが駐車できる空間が用意されています。"
        },
        {
            "question": "書院谷遊園地渓谷はどの方向にありますか？",
            "answer": "駐車場から右側に行くと書院谷遊園地渓谷が広がっています。"
        },
        {
            "question": "白雲寺までの道のりはどのくらいですか？",
            "answer": "書院谷遊園地渓谷沿いに1km歩いて上がれば白雲寺があります。"
        },
        {
            "question": "十字岩までの道のりはどのくらいですか？",
            "answer": "白雲寺入口から再び2kmを歩いていくと十字岩が現れます。"
        },
        {
            "question": "十字岩はどのような形をしていますか？",
            "answer": "十字岩は岩が十字架の形に分かれているところです。"
        },
        {
            "question": "十字岩にはどのような気持ちで訪れることができますか？",
            "answer": "私たちは十字岩に到着すると、チュ・ギチョル牧師の姿を思い浮かべながら祈ることができます。"
        },
        {
            "question": "舞鶴山十字岩までの道は迷わないですか？",
            "answer": "舞鶴山十字岩まで登る道は道しるべがよくできていて迷うことはありません。"
        },
        {
            "question": "舞鶴山十字岩までの往復の所要時間はどのくらいですか？",
            "answer": "大人基準で往復1時間程度かかります。"
        },
        {
            "question": "舞鶴山十字岩は家族連れで行くことができますか？",
            "answer": "はい、周辺の景色も美しく、家族連れで気軽に行ける良い場所です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 273,
        "QA": 360
    }
}